**the
GazettE**（）是[日本一個](../Page/日本.md "wikilink")[視覺系](../Page/視覺系.md "wikilink")[流行樂團](../Page/流行樂團.md "wikilink")。2005年至2010年所屬[唱片公司為](../Page/唱片公司.md "wikilink")[PS
COMPANY](../Page/PS_COMPANY.md "wikilink")。2010年轉為[Sony
music](../Page/Sony_music.md "wikilink")。

## 簡歷

  - 2002年成軍。
  - 2003年2月現役Drum.戒加入
  - 2005年12月以《Cassis》主流出道。
  - 2006年首次登上日本武道館舉行個唱(Standing Live tour 2006【Nameless Liberty.Six
    Guns…】TOUR FINAL)。
  - 2009年参加V-ROCK FESTIVAL壓軸場演出。\[1\]
  - 2009年在[TOKYO BIG SIGHT舉行live](../Page/東京國際展示場.md "wikilink") 09 'A
    HYMN OF THE CRUCIFIXION'演唱會。\[2\]
  - 2010年 唱片公司轉為[Sony Music
    Records](../Page/Sony_Music_Records.md "wikilink")。
  - 2010年12月26日 在[東京巨蛋舉行](../Page/東京巨蛋.md "wikilink") 《TOUR 10 NAMELESS
    LIBERTY SIX BULLETS
    FINAL》。這是他們首次登上日本東京巨蛋，成為僅次於[SID](../Page/SID.md "wikilink")（SID於2010年12月11日初登場）21世紀出道的視覺系樂團在巨蛋舉辦獨立公演。

## 結成

  - ルキ、麗、れいた與其他兩名樂手組成「Kar+te=zyAnose(カルテチアノーゼ)」，之後原是鼓手的ルキ轉為主唱。以此為契機決定組成新的樂團，便在活動三個月後解散。
  - 2002年找來了由寧擔任鼓手。由寧則從以前的樂團中以「我們覺得你是最棒的（1番かっこよかった）」作為理由找來了葵，「ガゼット」正式成軍。

## 初期

  - 在LIVE動員人數持續下降的同時出現了「發表CD」的話題，於是發售了第一張單曲《別れ道》。而後在神楽坂ディメンション舉辦免费個唱，動員人數約有百人，但之後人數又再度下降。第二張單曲《鬼畜教師（32歳独身）の悩殺講座》發售後，動員人數稍稍上升而舉辦了全國巡迴，但是不論在哪幾乎都沒有人參加。第三張單曲《午前0時のとらうまラヂオ》製作卻未發行，人氣再次下滑。之後在高田馬場エリア舉辦了個唱，在無法發行CD的狀態下，接受了合輯《妖幻鏡
    -moon-》的邀請發表了＜おくり火＞。
  - 2003年1月由寧退出樂團，接到ルキ電話的戒在緊急協助了2月1日的LIVE後加入樂團。之後離開當時的經紀公司Eternal，與新經紀公司PS
    COMPANY簽約。

## 大日本異端芸者ガゼット

  - 遷入經紀公司PS COMPANY後發表了第一張迷你專輯《COCKAYNE
    SOUP》，並開始宣傳「大日本異端芸者「ガゼット」」的團名。2003年年尾，FOOL'S
    MATE主辦的LIVE「Beauti-Fool's Fest03」邀請演出。之後在FOOL'S
    MATE等等雜誌的出現率增高，樂團的名聲迅速傳播。
  - 2004年1月在SHIBUYA-AX成功舉辦了首次聚集了超過千人規模的個唱。之後，四月開始舉辦全國巡迴。9月在日比谷野外音楽堂的個唱成功後、樂團的活動規模日漸增大。10月發表了第一張專輯《DISORDER》。
  - 2005年3月發表的第七張單曲《reila》獲得了Oricon公信榜第八名。同年4月在渋谷公会堂舉辦兩天的LIVE
    FINAL，9月則在東京国際フォーラムA。
  - 2005年秋開始經紀公司PS COMPANY與King Record合作。之後便以《Cassis》主流出道。

## the GazettE

[The_Gazette_wordmark.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:The_Gazette_wordmark.svg "fig:The_Gazette_wordmark.svg")

  - 2006年第二張專輯《NIL》發表，同時也改變團名。這張專輯的巡迴「Nameless Liberty.Six
    Guns...」最終場是樂團第一次在[武道館成功登台](../Page/武道館.md "wikilink")。
  - 2006年秋第十張單曲《Filth in the
    beauty》發表後第一次在節目[HEY\!HEY\!HEY\!演出](../Page/HEY!HEY!HEY!.md "wikilink")。
  - 2007年7月第三張專輯《STACKED RUBBISH》發售。這張專輯的巡迴［Pulse Wriggling To
    Black］共有01（會館巡迴）/1.5（歐洲巡迴）/02（Standing巡迴）/03（FC限定巡迴）/04（會館巡迴）/GRAND
    FINALE。為期一年共72場，是樂團史上最長的巡迴。01的終場樂團二度登上武道館，GRAND
    FINALE則唱進了大阪城ホール與代々木第一体育館。
  - 2008年2月13日，在上文巡迴的同時發表了第12張單曲《紅蓮》。同時與GEMCEREY合作發售了飾品，廣告也以＜紅蓮＞作為背景音樂。之後在2010年尾的第18張單曲《PLEDGE》再次合作。
  - 2008年11月12日第13張單曲《LEECH》發表，樂團首次拿到了[Oricon首日第一名的紀錄](../Page/Oricon.md "wikilink")。15日在新宿Station廣場舉辦了祕密演唱會，約7,000人到場。僅演奏２曲便被警方強制中止。
  - 2009年3月25日第14張單曲《DISTRESS AND
    COMA》發行，在SHIBUYA-AX舉行了發售紀念LIVE，入場歌迷為購買CD後的抽選中選者。
  - 2010年7月21日發表的第16張單曲《SHIVER》（含）開始後唱片公司轉為[Sony
    Music](../Page/Sony_Music.md "wikilink")。SHIVER一曲是樂團第一次擔任動畫（[黒執事II](../Page/黒執事.md "wikilink")）的OP。
  - 2010年12月26日「TOUR 10 NAMELESS LIBERTY SIX BULLETS」的終場「THE NAMELESS
    LIBERTY」於[東京巨蛋舉行](../Page/東京巨蛋.md "wikilink")，動員人數4萬人。
  - 2012年3月10日於幕張メッセ国際展示場舉辦成軍10週年演唱會「THE DECADE」。
  - 2013年8月3日樂團參加了[俄羅斯的KUBANA](../Page/俄羅斯.md "wikilink")
    Festival。同年8月21日發行睽違兩年的新單曲《FADELESS》。
  - 2013年9月舉辦了2013年度的世界巡演，一個月內在歐洲和南美洲舉辦了9場公演。
  - 2016年5月13日在台灣台北國際會議中心舉行公演\[3\]。

### 名稱

2006年起、由「大日本異端芸者ガゼット」改名為「the GazettE」。

### 歌曲

作詞者由『流鬼.』改寫為『RUKI』、作曲與編曲則由『大日本異端芸者の皆様』改為『the
GazettE』。CD製作時會開選曲會、團員各自帶著所寫的原曲來討論，並從中選出原曲來編曲、交由RUKI填詞。

自2005年的第七張單曲「reila」之後，他們發行的單曲全數進入[Oricon綜合排行榜TOP](../Page/Oricon.md "wikilink")10内。

## 成員

### Vocal：ルキ/RUKI

  - 本名，1982年2月1日生。身高：162cm，血型：B型，出身地：神奈川縣
  - 前所屬樂團（括號內為前藝名）：魅琴（楓）⇒Ma'die
    Kusse（霧緋）⇒L'ie:Chris（霧緋）⇒Kar＋te＝zyAnose（切茜）⇒the
    GazettE（流鬼.）
  - 作詞內容多為意象強烈、含意深層。「Filth in the
    beauty」寫的是近親亂倫、「Hyena」是對偶像的批判、「紅蓮」則是與嬰兒夭折相關。
  - 曾因組團離家出走而被父親斷絕父子關係，當the
    GazettE漸漸出名後，RUKI的父親出席了樂團的LIVE，原本緊繃的父子關係便和解了。
  - 由於從小就喜歡畫畫，這項專長日後也被應用到週邊品牌(BLACK MORAL)的設計上。
  - 香菸的愛用品牌是Natural American Spirit。
  - 歌迷給的暱稱有「るったん」、「おルキ」，團員葵與[ナイトメア的柩則會以](../Page/ナイトメア.md "wikilink")「ルーさん」稱呼。
  - 與同樣是[視覺系的](../Page/視覺系.md "wikilink")[ナイトメア的柩](../Page/ナイトメア.md "wikilink")、[SID的明希](../Page/SID.md "wikilink")、以及本身相當尊敬的[清春](../Page/清春.md "wikilink")、[河村隆一關係友好](../Page/河村隆一.md "wikilink")。在樂團裡大多和麗一起活動。
  - 非常喜歡小岩井蘋果汁、[黑夢](../Page/黑夢.md "wikilink")（尤其是清春）、DIR EN GREY（尤其是京）。
  - 喜歡不良少年類型的漫畫，常在訪談中談到有受影響。

### Guitar：麗/URUHA

  - 本名，1981年6月9日生。身高：177cm，血型：O型，出身地：神奈川縣
  - 前所屬樂團：鴉⇒Ma'die Kusse⇒L'ie:Chris⇒Kar＋te＝zyAnose（狂喜）⇒the GazettE（麗）
  - 主奏吉他手，在the GazettE的樂曲中負責大多數Solo。
  - 因為崇拜[LUNA
    SEA的](../Page/LUNA_SEA.md "wikilink")[SUGIZO而開始彈吉他](../Page/SUGIZO.md "wikilink")。
  - 之後組團時相當勤奮地Copy [LUNA SEA和](../Page/LUNA_SEA.md "wikilink")[X
    JAPAN的歌曲](../Page/X_JAPAN.md "wikilink") (REITA表示：LUNA
    SEA占了九成、剩下的一成才是X。)
  - 與Bass手REITA早在小學四年級時就因足球社活動而認識。
  - 原本想要使用「麗」作為藝名的是RUKI，在RUKI決定用「ルキ」作為藝名後，便對麗說「這名字給你吧（名前をあげるよ）」。
  - 喜歡喝酒，LIVE前收到歌迷送的酒的話就會小酌一些，並表示「LIVE中如果自己的情緒只在普通的狀態的話是不行的。如果自己不開心的話，也就不能把快樂傳達給大家。所以為了HIGH一點我就會喝酒（ライヴに普段のテンションを持っていくわけにはいかない。自分が楽しくないと皆に楽しさを伝えることができないので、少しテンションを上げる為に飲んでいる）」。
  - 曾在一家雜貨店裡工作。
  - 是團員中身高最高的。
  - 雖然待過很多個樂團，但通常都是跟REITA在同一個樂團。
  - 遲到的壞習慣非常嚴重，以前在老家的時候還會有REITA開車去接送的情況。

### Guitar：葵/AOI

  - 本名，1979年1月20日生。身高：171cm，血型：A型，出身地：三重縣
  - 前所屬樂團：Melville（棗）⇒Artia（葵）⇒the GazettE（葵）
  - 伴奏吉他/木吉他手，負責的Solo較少。
  - 2002年成軍時，麗問「想要當主奏還是伴奏呢？（どっちのポジションがいい？）」、葵由衷地回答「哪個都好喔（どっちでもいいよ）」，麗表示想擔任主奏，於是葵便擔任了伴奏。
  - 在團員中沒有跟麗喝酒的習慣，因為曾經在跟麗喝酒時哭著說「我能跟麗一起組團真是太好了（俺、麗と一緒にバンドを演れてて良かったよぉ）」。
  - 成軍初期時曾經在團員們都到錄音室集合時還自己一個人去打工。也曾經在觀眾鼓動演奏時沒有真的演奏，某一天被麗問了「為什麼不彈？（どうして弾かないの？）」後才開始會真正地去動作。在之後的訪談，葵曾說「要是當時的自己現在就站在我眼前的話，我一定會揍他（当時の自分が目の前にいたら確実に殴ってる）」。
  - 習慣叫RUKI「ルーさん」。2008年4月代代木LIVE
    DVD的後臺影片可以看到葵不小心說了「可是ルーさん...ルキ他（でもルーさん...ルキが）」接著便馬上改口的畫面。
  - 在LIVE時基本上是不說話的，但是在家鄉三重縣LIVE時曾被拱上前說話。
  - 對時尚不太關心，會在去拍照時穿著普通便服直接向設計師買衣服。
  - 2010年11月14日在[Twitter發表的內容而引出話題](../Page/Twitter.md "wikilink")。
  - 2011年8月因某些fans沒禮貌的言論而突然停止使用Twitter，在2012年3月10日為了紀念成軍十周年而開始再度使用。2014年4月份又因為協助轉推，卻被指出轉推的內容有觸犯版權遭受攻擊，最終宣布取消追蹤所有追蹤者，並且就此放置Twitter帳號。6月份時重新追蹤了同團的RUKI以及其餘三個the
    GazettE官方帳號。

### Bass：れいた/REITA

  - 本名，1981年5月27日生。身高：172cm，血型：A型，出身地：神奈川縣
  - 前所屬樂團：鴉⇒Ma'die Kusse⇒L'ie:Chris⇒Kar＋te＝zyAnose（澪祁）⇒the GazettE（れいた）
  - Bass演奏大多數是以撥片彈奏。
  - 國中時開始練習木吉他，但馬上就遇到了挫折。之後也曾彈過電吉他，不過很快感到厭倦，於是便轉彈Bass，原因是覺得「啊、這個、不起眼呢（あ、これ、目立たないな、）」、「…這個、不練習也彈得起來吧（…これ、練習しなくてもできんじゃねーの?）」。
  - 之後與同校的麗組成樂團，開始Copy [LUNA SEA的曲子](../Page/LUNA_SEA.md "wikilink")。
  - 以布條遮住鼻子是他的註冊商標。他在高中文化祭時便有了這樣的念頭，想了很多地方，最後決定遮住的身體部位就是鼻子。
  - 在Live中給人強烈的印象是情緒高昂的搖滾人，但其實自己說過很不擅長和對初次見面的人輕鬆相處。有被[J跟](../Page/J.md "wikilink")[INORAN邀請到自己的電台節目當客人](../Page/INORAN.md "wikilink")，也有在[清春的部洛格和RUKI一起登場過](../Page/清春.md "wikilink")。
  - 具有強烈的正義感，曾經表示希望在LIVE時，歌迷之間不要有沒禮貌甚至是暴力的行為（「一切なくしていきたい」）。
  - 現在的愛車是[福特野馬](../Page/福特野馬.md "wikilink")。
  - 喜歡的食物是[奇巧巧克力](../Page/奇巧巧克力.md "wikilink")、布丁、明太子義大利麵。反之對於蔬菜或是海鮮就不太吃，只吃鮪魚。
  - 非常愛家，將來的夢想是買房子給祖母和母親。也很喜歡動物，養了兩隻叫作「ケイジ」（Keiji）、「オスカ」（Oscar）的鸚鵡。

### Drums/隊長：戒/KAI

  - 本名，1981年10月28日生。身高：172cm，血型：B型，出生地：德島縣
  - 前所屬樂團：La'DeathtopiA⇒Mareydi†Creia⇒the GazettE
  - 入團後，原本是隊長的麗將隊長一職讓給了戒。
  - 平時是個溫和的人，但在打鼓時會像變了另一個人似的相當激情。
  - 一開始說自己是東京出身、東京長大，後來又有自己是在[美國](../Page/美國.md "wikilink")[紐澤西出身](../Page/紐澤西.md "wikilink")、在[澳洲出身等等說法](../Page/澳洲.md "wikilink")，母親看到雜誌上的發言後才被糾正、知道自己是在德島出生的。之後便修正為德島縣出身。附帶一提，在澳洲貌似有堂表兄弟。
  - 小學時被爵士喫茶店的鼓手吸引，說出「我想打鼓（ドラムをやりたい）」之後，長輩就讓他認識了爵士鼓，但是因為身高不夠，腳踏不到大鼓的踏板而放棄。
  - 直到高中時再度開始打鼓。可是當時因為沒有鼓的原故，練習時都是用桌子、煎鍋、雜誌等，權充爵士鼓來敲打。
  - 非常健忘，自己在Live DVD的訪談裡也談過這件事。
  - 在DIM
    SCENE的巡迴Tour時為了增強鼓聲而開始鍛鍊身體實施增重，曾說「希望腳可以變成現在的1.5倍（足を1.5倍くらい太くしたい）」。

## 舊成員

  - Drums：
    前所屬樂團：La'DeathtopiA⇒Melville⇒Artia （Dekith） ⇒Vall'na racill （Dekith）
    ⇒ガゼット（由寧）⇒\]
    於2003年1月左右（樂團結成後約一年）離隊。曾演出的PV為「別れ道」、「幸せな日々」、「待ちぼうけの公園で」等的「百鬼夜行」系列。
    2003年7月，因戒急性[感覺神經性耳聾入院而曾經一時暫代職務](../Page/感覺神經性耳聾.md "wikilink")。

## 作品

### 單曲

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>No.</p></th>
<th><p>發行日期</p></th>
<th><p>標題</p></th>
<th><p>曲目</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>01</p></td>
<td><p>1st關東版1,000張<br />
2002年4月30日<br />
2nd全國版3.000張<br />
2002年6月30日<br />
</p></td>
<td><p><strong>別れ道</strong></p></td>
<td><p>{{hidden</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>02</p></td>
<td><p>2002年8月30日</p></td>
<td><p><strong>鬼畜教室(32歲獨身)の悩殺講座</strong></p></td>
<td><p>{{hidden</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>03</p></td>
<td><p>2003年11月12日</p></td>
<td><p><strong>午前0時のとらうまラヂオ</strong></p></td>
<td><p>{{hidden</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>04</p></td>
<td><p>2004年7月28日</p></td>
<td><p><strong>ザクロ型の憂鬱</strong></p></td>
<td><p>{{hidden</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>05</p></td>
<td><p>2004年7月28日</p></td>
<td><p><strong>舐～zetsu～</strong></p></td>
<td><p>{{hidden</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>06</p></td>
<td><p>2004年7月28日</p></td>
<td><p><strong>未成年</strong></p></td>
<td><p>{{hidden</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>#</p></td>
<td><p>2004年7月28日 2005年11月23日再發售</p></td>
<td><p><strong>大日本異端芸者的脳味噌中吊り絶頂絶景音源集。</strong></p></td>
<td><p>{{hidden</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>07</p></td>
<td><p>2005年3月9日</p></td>
<td><p><strong>reila Lesson. D</strong></p></td>
<td><p>{{hidden</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>reila Lesson. O</strong></p></td>
<td><p>{{hidden</p></td>
<td><ol>
<li>reila</li>
<li>春雪の頃</li>
<li>疼く痣と歪む裡}}</li>
</ol></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>reila Lesson. G</strong></p></td>
<td><p>{{hidden</p></td>
<td><ol>
<li>reila</li>
<li>春雪の頃</li>
<li>赫い鼓動}}</li>
</ol></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>08</p></td>
<td><p>2005年12月7日 2006年1月12日再發售</p></td>
<td><p><strong>Cassis 普通盤</strong></p></td>
<td><p>{{hidden</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>Cassis A Type</strong></p></td>
<td><p>{{hidden</p></td>
<td><ol>
<li>Cassis</li>
<li>蜷局}}</li>
</ol></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>Cassis B Type</strong></p></td>
<td><p>{{hidden</p></td>
<td><ol>
<li>Cassis</li>
<li>蜷局</li>
<li>Bite to All}}</li>
</ol></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>09</p></td>
<td><p>2006年10月25日</p></td>
<td><p><strong>REGRET -Optical Impression-</strong></p></td>
<td><p>{{hidden</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>REGRET -Auditory Impression-</strong></p></td>
<td><p>{{hidden</p></td>
<td><ol>
<li>REGRET</li>
<li>Psychedelic Heroine</li>
<li>Worthless War}}</li>
</ol></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>10</p></td>
<td><p>2006年11月1日</p></td>
<td><p><strong>Filth in the beauty -Optical Impression-</strong></p></td>
<td><p>{{hidden</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>Filth in the beauty -Auditory Impression-</strong></p></td>
<td><p>{{hidden</p></td>
<td><ol>
<li>Filth in the beauty</li>
<li>Rich Excrement</li>
<li>Crucify Sorrow}}</li>
</ol></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>11</p></td>
<td><p>2007年2月6日</p></td>
<td><p><strong>Hyena -Optical Impression-</strong></p></td>
<td><p>{{hidden</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>Hyena -Auditory Impression-</strong></p></td>
<td><p>{{hidden</p></td>
<td><ol>
<li>Hyena</li>
<li>千鶴</li>
<li>Defective Tragedy}}</li>
</ol></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>12</p></td>
<td><p>2008年2月13日</p></td>
<td><p><strong>紅蓮 -Optical Impression-</strong></p></td>
<td><p>{{hidden</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>紅蓮 -Auditory Impression-</strong></p></td>
<td><p>{{hidden</p></td>
<td><ol>
<li>紅蓮</li>
<li>傀儡繪</li>
<li>虚無の終わり 箱詰めの黙示 }}</li>
</ol></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>13</p></td>
<td><p>2008年11月12日</p></td>
<td><p><strong>LEECH -Optical Impression-</strong></p></td>
<td><p>{{hidden</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>LEECH -Auditory Impression-</strong></p></td>
<td><p>{{hidden</p></td>
<td><ol>
<li>LEECH</li>
<li>DISTORTED DAYTIME</li>
<li>HOLE}}</li>
</ol></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>14</p></td>
<td><p>2009年3月25日</p></td>
<td><p><strong>DISTRESS AND COMA -Optical Impression-</strong></p></td>
<td><p>{{hidden</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>DISTRESS AND COMA -Auditory Impression-</strong></p></td>
<td><p>{{hidden</p></td>
<td><ol>
<li>DISTRESS AND COMA</li>
<li>HEADACHE MAN</li>
<li>WITHOUT A TRACE}}</li>
</ol></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>15</p></td>
<td><p>2009年10月7日</p></td>
<td><p><strong>BEFORE I DECAY 初回限定盤</strong></p></td>
<td><p>{{hidden</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>BEFORE I DECAY 通常盤</strong></p></td>
<td><p>{{hidden</p></td>
<td><ol>
<li>BEFORE I DECAY</li>
<li>瞞し }}</li>
</ol></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>16</p></td>
<td><p>2010年7月21日</p></td>
<td><p><strong>SHIVER -Optical Impression-</strong></p></td>
<td><p>{{hidden</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>SHIVER -Auditory Impression-</strong></p></td>
<td><p>{{hidden</p></td>
<td><ol>
<li>SHIVER</li>
<li>HESITATING MEANS DEATH</li>
<li>奈落}}</li>
</ol></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>SHIVER 黒執事II期間限定盤</strong></p></td>
<td><p>{{hidden</p></td>
<td><p>[CD]</p>
<ol>
<li>SHIVER</li>
<li>SHIVER (TV ver.)</li>
</ol>
<p>[DVD]</p>
<ol>
<li>黒執事II Opening 映像}}</li>
</ol></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>17</p></td>
<td><p>2010年9月22日</p></td>
<td><p><strong>Red -Optical Impression-</strong></p></td>
<td><p>{{hidden</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>Red -Auditory Impression-</strong></p></td>
<td><p>{{hidden</p></td>
<td><ol>
<li>Red</li>
<li>VERMIN</li>
<li>AN UNSPEAKABLE FACT}}</li>
</ol></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>18</p></td>
<td><p>2010年12月15日</p></td>
<td><p><strong>PLEDGE -Optical Impression-A-</strong></p></td>
<td><p>{{hidden</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>PLEDGE -Optical Impression-B-</strong></p></td>
<td><p>{{hidden</p></td>
<td><p>[CD]</p>
<ol>
<li>PLEDGE</li>
<li>THE TRUE MURDEROUS INTENT</li>
</ol>
<p>[DVD]</p>
<ol>
<li>TOUR10 NAMELESS LIBERTY SIX BULLETS-01-<br />
</li>
</ol>
<p>2010.7.22日本武道館LIVE<br />
::「SHIVER」<br />
::「DISCHARGE」<br />
::「SWALLOWTAIL ON THE DEATH VALLEY」}}</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>PLEDGE -Auditory Impression-</strong></p></td>
<td><p>{{hidden</p></td>
<td><ol>
<li>PLEDGE</li>
<li>THE TRUE MURDEROUS INTENT</li>
<li>VOICELESS FEAR}}</li>
</ol></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>19</p></td>
<td><p>2011年5月25日</p></td>
<td><p><strong>VORTEX -Optical Impression-</strong></p></td>
<td><p>{{hidden</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>VORTEX -Auditory Impression-</strong></p></td>
<td><p>{{hidden</p></td>
<td><ol>
<li>VORTEX</li>
<li>UNCERTAIN SENSE</li>
<li>BREAK ME}}</li>
</ol></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>20</p></td>
<td><p>2011年8月31日</p></td>
<td><p><strong>REMEMBER THE URGE -Optical Impression-</strong></p></td>
<td><p>{{hidden</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>REMEMBER THE URGE -Auditory Impression-</strong></p></td>
<td><p>{{hidden</p></td>
<td><ol>
<li>REMEMBE THE URGE</li>
<li>CLEVER MONKEY</li>
<li>癡情}}</li>
</ol></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>21</p></td>
<td><p>2013年8月21日</p></td>
<td><p><strong>FADELESS -Optical Impression-</strong></p></td>
<td><p>{{hidden</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>FADELESS -Auditory Impression-</strong></p></td>
<td><p>{{hidden</p></td>
<td><ol>
<li>FADELESS</li>
<li>QUIET</li>
<li>FORBIDDEN BEAVER}}</li>
</ol></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>22</p></td>
<td><p>2015年11月18日</p></td>
<td><p><strong>UGLY -Optical Impression-</strong></p></td>
<td><p>{{hidden</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>UGLY -Auditory Impression-</strong></p></td>
<td><p>{{hidden</p></td>
<td><ol>
<li>UGLY</li>
<li>DEPRAVITY</li>
<li>GODDESS}}</li>
</ol></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>23</p></td>
<td><p>2016年4月27日</p></td>
<td><p><strong>UNDYING -Optical Impression-</strong></p></td>
<td><p>{{hidden</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>UNDYING -Auditory Impression-</strong></p></td>
<td><p>{{hidden</p></td>
<td><ol>
<li>UNDYING</li>
<li>MALUM</li>
<li>VACANT}}</li>
</ol></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 專輯

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>No.</p></th>
<th><p>發行日期</p></th>
<th><p>標題</p></th>
<th><p>曲目</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>01</p></td>
<td><p>2003年5月28日</p></td>
<td><p><strong>COCKAYNE SOUP</strong></p></td>
<td><p>{{hidden</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>02</p></td>
<td><p>2003年6月25日初發售 2005年11月23日再發售</p></td>
<td><p><strong>悪友會～あくゆうかい～</strong></p></td>
<td><p>{{hidden</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>03</p></td>
<td><p>2003年7月30日初發售 2005年11月23日再發售</p></td>
<td><p><strong>スペルマルガリィタ</strong></p></td>
<td><p>{{hidden</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>04</p></td>
<td><p>2003年10月1日初發售 2006年5月3日再發售</p></td>
<td><p><strong>犯行声明文</strong></p></td>
<td><p>{{hidden</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>05</p></td>
<td><p>2004年3月30日初發售 2006年5月3日再發售</p></td>
<td><p><strong>斑蠡～MADARA～</strong></p></td>
<td><p>{{hidden</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>06</p></td>
<td><p>2004年10月13日初發售 2006年5月3日再發售</p></td>
<td><p><strong>DISORDER</strong></p></td>
<td><p>{{hidden</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>07</p></td>
<td><p>2005年8月3日初發售 2005年11月23日再發售</p></td>
<td><p><strong>蛾蟇</strong></p></td>
<td><p>{{hidden</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>08</p></td>
<td><p>2006年2月8日</p></td>
<td><p><strong>NIL</strong></p></td>
<td><p>{{hidden</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>09</p></td>
<td><p>2006年5月3日</p></td>
<td><p><strong>大日本異端芸者的脳味噌逆回転絶叫音源集</strong></p></td>
<td><p>{{hidden</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>10</p></td>
<td><p>2007年7月4日</p></td>
<td><p><strong>STACKED RUBBISH</strong></p></td>
<td><p>{{hidden</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>STACKED RUBBISH Special Edition</strong></p></td>
<td><p>{{hidden</p></td>
<td><ol>
<li>ART DRAWN BY VOMIT</li>
<li>AGONY</li>
<li>Hyena</li>
<li>BURIAL APPLICANT</li>
<li>ガンジスに紅い薔薇</li>
<li>REGRET</li>
<li>CALM ENVY</li>
<li>SWALLOWTAIL ON THE DEATH VALLEY</li>
<li>MOB 136 BARS</li>
<li>GENTLE LIE</li>
<li>Filth in the beauty</li>
<li>CIRCLE OF SWINDLER</li>
<li>千鶴</li>
<li>PEOPLE ERROR</li>
</ol>
<dl>
<dt></dt>
<dd>[DVD](Music Clips)
</dd>
</dl>
<ol>
<li>BURIAL APPLICANT</li>
<li>千鶴(Apartment Movie Ver.)}}</li>
</ol></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>11</p></td>
<td><p>2009年7月15日</p></td>
<td><p><strong>DIM</strong></p></td>
<td><p>{{hidden</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>12</p></td>
<td><p>2011年4月6日</p></td>
<td><p>'''BEST ALBUM TRACES BEST OF 2005-2009 '''</p></td>
<td><p>{{hidden</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>13</p></td>
<td><p>2011年10月5日</p></td>
<td><p><strong>TOXIC</strong></p></td>
<td><p>{{hidden</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>14</p></td>
<td><p>2012年8月29日</p></td>
<td><p><strong>DIVISION</strong></p></td>
<td><p>{{hidden</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>15</p></td>
<td><p>2013年10月23日</p></td>
<td><p><strong>BEAUTIFUL DEFORMITY</strong></p></td>
<td><p>{{hidden</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>16</p></td>
<td><p>2015年8月26日</p></td>
<td><p><strong>DOGMA</strong></p></td>
<td><p>{{hidden</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>17</p></td>
<td><p>2017年3月8日</p></td>
<td><p><strong>TRACES VOL.2</strong></p></td>
<td><p>{{hidden</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>18</p></td>
<td><p>2018年6月13日</p></td>
<td><p><strong>NINTH</strong></p></td>
<td><p>{{hidden</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### DVD

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>No.</p></th>
<th><p>發行日期</p></th>
<th><p>標題</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>01</p></td>
<td><p>2004年4月28日<br />
2005年11月23日再發售</p></td>
<td><p><strong>東京裁判〜JUDGMENT DAY〜</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>02</p></td>
<td><p>2004年5月26日<br />
2005年11月23日再發售</p></td>
<td><p><strong>斑蠡〜MADARA〜</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>03</p></td>
<td><p>2004年8月25日<br />
2005年11月23日再發售</p></td>
<td><p><strong>大日本異端芸者的全国巡礼単独公演「平成挽歌」2004.4.23 Shibuya O-EAST</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>04</p></td>
<td><p>2005年7月6日<br />
2005年11月23日再發售</p></td>
<td><p><strong>STANDING TOUR 2005 FINAL「M.R.D」at 2005年4月17 渋谷公会堂</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>05</p></td>
<td><p>2006年6月7日</p></td>
<td><p><strong>FILM BUG I</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>06</p></td>
<td><p>2006年9月6日</p></td>
<td><p><strong>Standing Live tour 2006「Nameless Liberty.Six Guns...」TOUR FINAL-日本武道館-</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>07</p></td>
<td><p>2007年6月13日</p></td>
<td><p><strong>TOUR2006-2007「DECOMPOSITION BEAUTY」FINAL Meaningless Art That People Showed AT YOKOHAMA ARENA</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>08</p></td>
<td><p>2008年8月6日</p></td>
<td><p><strong>TOUR2007-2008 STACKED RUBBISH GRAND FINAL「REPEATED COUNTLESS ERROR」IN 国立代々木競技場第一体育館</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>09</p></td>
<td><p>2009年12月16日</p></td>
<td><p><strong>TOUR09-DIM SCENE-FINAL AT SAITAMA SUPER ARENA</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>02</p></td>
<td><p>2010年8月4日</p></td>
<td><p><strong>FILM BUG II</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>10</p></td>
<td><p>2011年4月6日</p></td>
<td><p><strong>THE NAMELESS LIBERTY AT 10.12.26 TOKYO DOME</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>11</p></td>
<td><p>2012年5月9日</p></td>
<td><p><strong>TOUR11-12 VENOMOUS CELL FINALE OMEGA LIVE AT 01.14 YOKOHAMA ARENA</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>12</p></td>
<td><p>2013年1月9日</p></td>
<td><p><strong>10TH ANNIVERSARY THE DECADE LIVE AT 03.10 MAKUHARI MESSE</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>13</p></td>
<td><p>2013年6月26日</p></td>
<td><p>'''TOUR 12-13［DIVISION］FINAL MELT AT 03.10 SAITAMA SUPER ARENA</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>14</p></td>
<td><p>2014年2月26日</p></td>
<td><p>'''the GazettE WORLD TOUR13 DOCUMENTARY</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>15</p></td>
<td><p>2014年5月21日</p></td>
<td><p>'''TOUR 13-14 ［MAGNIFICENT MALFORMED BOX］FINAL CODA LIVE AT 01.11 YOKOHAMA ARENA</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>16</p></td>
<td><p>2014年12月24日</p></td>
<td><p>'''FILM BUG III</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>17</p></td>
<td><p>2015年3月11日</p></td>
<td><p>'''STANDING LIVE TOUR14 HERESY LIMITED —　再　定　義　—</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>18</p></td>
<td><p>2016年11月9日</p></td>
<td><p><strong>TOUR 15-16 DOGMATIC FINAL -漆黒- LIVE AT 02.28 国立代々木競技場第一体育館 【DVD&amp;Blu-ray】</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>19</p></td>
<td><p>2017年1月25日</p></td>
<td><p><strong>WORLD TOUR 16 DOCUMENTARY DOGMATIC -TROIS- 【DVD&amp;Blu-ray】</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>20</p></td>
<td><p>2018年2月28日</p></td>
<td><p><strong>HALLOWEEN NIGHT 17 THE DARK HORROR SHOW SPOOKY BOX 2</strong> <strong>【DVD&amp;Blu-ray】</strong> <strong>[アビス -ABYSS-][LUCY -ルーシー- ]</strong></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### OTHERS

  - 2005年10月5日　《Verwelktes Gedicht》

<!-- end list -->

  -
    ※ the GazettE 第一本寫真集，初回限定5000本附「枯詩」CD。

<!-- end list -->

  - 2006年4月28日　《NIL》
  - 2007年2月21日　《大日本異端芸者的脳味噌逆回転絕叫音源集》
  - 2008年3月1日　《STACKED RUBBISH》
  - 2009年9月14日　《DIM》
  - 2012年9月1日　《TRACES BEST OF 2005-2009》
  - 2012年9月1日　《TOXIC》
  - 2013年2月3日　《DIVISION》
  - 2013年12月15日　《BEAUTIFUL DEFORMITY》
  - 2014年3月10日　《the GazettE WORLD TOUR13 39395MILE》

<!-- end list -->

  -
    ※ 世界巡迴時的寫真集，HERESY會員限定販售。

## Official Fan Club

(貧)大日本異端業社 → HERESY

## 註釋

<div class="references-small">

<references />

</div>

## 外部連結

  - [the Gazette MusicJapanPlus Database |
    艺人资料库](http://www.musicjapanplus.jp/artistdb/?artist_id=108)

  - [PS COMPANY](http://www.pscompany.co.jp)
  - [the GazettE Official Site](http://www.pscompany.co.jp/gazette/)

[Category:2002年成立的音樂團體](../Category/2002年成立的音樂團體.md "wikilink")
[Category:日本另类摇滚乐团](../Category/日本另类摇滚乐团.md "wikilink")
[Category:日本樂團](../Category/日本樂團.md "wikilink")
[Category:視覺系](../Category/視覺系.md "wikilink")
[Category:日本硬式搖滾樂團](../Category/日本硬式搖滾樂團.md "wikilink")

1.
2.
3.